
Questions for assessment


1.(Select) which statement/statements are true ?
    a.readonly and constants are the same
    b.readonly fields can be initialized only when declared
    c.readonly fields can be initialized by the Constructor
    d.constants can be initialized by the constructor
    e.Constants should be assigned a value when declared 
    f.none of the above

    Answer : c and e

2. Class B inherits from class A. The constructor of class A displays "a", 
   while the class B constructor displays "b".
   What is output to the screen when the code A a = new B(); is run?

    a. ab
    b. a
    c. b
    d. ba

    Answer : a

3. What will be the output of the following C# code?

class maths
 {
     public maths()
     {
         Console.WriteLine("constructor 1 :");
     }
     public maths(int x)
     {
         int p = 2;
         int u;
         u = p + x;
         Console.WriteLine("constructor 2: " +u);
     }
 }
 class Program
 {
     static void Main(string[] args)
     {
         maths k = new maths(4);
         maths t = new maths();
         Console.ReadLine();
     }
 }


a)

constructor 1:
constructor 2: 6

b)

constructor 2: 6
constructor 2: 6


c)

constructor 2: 6
constructor 1:


d) none of the mentioned


Answer: C




4. Which are the two things you need to take care of in your ASP.Net application to take advantage of connection pooling.

a) You need to set the Pooling property of the Connection object to True


b) You need to use the same exact connection string whenever you open a database connection


c) You need to call the ReleaseToPool() method after the connection is closed


d) You need to explicitly close the connection with the Close() method


Answer: B

3. Which of the following jobs are NOT performed by Garbage Collector?
i) Freeing memory on the stack.
ii) Avoiding memory leaks.
iii) Freeing memory occupied by unreferenced objects.
iv) Closing unclosed database collections.
v) Closing unclosed files.
A.	i, ii, iii
B.	iii, v
C.	i, iv, v
D.	iii, iv

Answer: C

4. Which of the following statements is correct about Managed Code?

A.	Managed code is the code that is compiled by the JIT compilers.
B.	Managed code is the code where resources are Garbage Collected.
C.	Managed code is the code that runs on top of Windows.
D.	Managed code is the code that is written to target the services of the CLR.

Answer: D

    
3. Garbage collection automatically reclaims memory occupied by unreachable unused objects." – This statement is true or false in C#?

    a. True
    b. False
    
    ANSWER. a

4. Which of these is not a correct statement?
    a. A recursive method must have a base case
    b. Recursion always uses stack
    c. Recursion is always managed by C# Runtime environment
    d. Recursive methods are faster that programmer written loop to call the function repeatedly using a stack
    
    ANSWER. c

5. Duck typing is implemented by using which of the following keyword 
    a. dynamic
    b. object
    c. ref
    d. base

    Anser: a

6. The point at which and exception is thrown is called
    a. Default point
    b. Invoking point
    c. Calling point
    d. Throw point
        
    Anser: d   
 
5. Assume 2 columns named as Product and Category how can be both sorted out based on first by category and then by product name?
a) var sortedProds = _db.Products.Orderby(c => c.Category)
b) var sortedProds = _db.Products.Orderby(c => c.Category) + ThenBy(n => n.Name)
c) var sortedProds = _db.Products.Orderby(c => c.Category) . ThenBy(n => n.Name)
d) all of the mentioned

 Answer: c

6.   What will be the output of the following C# code snippet?
class Program
 {
     static void Main(string[] args)
     {
         int[] nums = { 1, -2, 3, 0, -4, 5};
         var posNums = from n in nums
                       where n >= 0
                       select n;
        foreach (int i in posNums) 
        Console.Write(i + " ");
        Console.WriteLine();
        Console.ReadLine();
    }
}

a) 0, 1, -2, -4, 5
b) 1, 3, 0, 5
c) 1, 3, 5
d) Run time error

 Answer: B

    Anser: d
    
    
7. Which among the following is the correct statement: Constructors are used to?
a) initialize the objects
b) construct the data members
c) initialize the objects & construct the data members
d) none of the mentioned

Answer. A

2. Which of the following statements are correct about functions?
a) C# allows a function to have arguments with default values
b) Redefining a method parameter in the method’s body causes an exception
c) C# allows function to have arguments with default values
d) Omitting the return type in method definition results into exception

Answer. A

9. What will be the Correct statement in the following C# code?

interface a1
{
    void f1();
    int f2();
}
class a :a1
{
    void f1()
    {
    }
    int a1.f2()
    {
    }
}
a) class a is an abstract class
b) A method table would not be created for class a
c) The definition of f1() in class a should be void a1.f1()
d) None of the mentioned     

answer : c

7. When we call a constructor method among different given constructors. We match the suitable constructor by matching the name of constructor first, then the number and then the type of parameters to decide which constructor is to be overloaded. The process is also known as?
a) Method overriding
b) Inheritance
c) Polymorphism
d) Encapsulation

ANSWER. C
